{
  "Disabled List": "黑名單",
  "Apply": "套用",
  "Reset All": "重設",
  "Changes Applied": "套用成功",
  "Color Picker": "選擇顏色",
  "OK": "確定",
  "Cancel": "取消",
  "Translucent Flyouts Config": "Translucent Flyouts Config（半透明浮出式控制項配置）",
  "Global": "全域設定",
  "DropDown": "下拉式控制項",
  "Menu": "選單",
  "Tooltip": "提示框",
  "General": "通用",
  "Animation": "動畫*",
  "Hot": "可選項/普通項*",
  "Disabled Hot": "不可選項*",
  "Focusing": "焦點框*",
  "Separator": "分隔線*",
  "Effect Type": "背景效果",
  "Corner Type": "邊角類型",
  "Enable Drop Shadow": "陰影效果",
  "No Border Color": "移除邊框",
  "Enable Theme Colorization": "邊框顏色使用系統主題色",
  "Dark Mode Theme Colorization Type": "主題色類型（深色模式）",
  "Light Mode Theme Colorization Type": "主題色類型（淺色模式）",
  "ImmersiveStartBackground": "開始選單背景色",
  "ImmersiveStartHoverBackground": "開始選單背景色（滑鼠移上）",
  "ImmersiveSystemAccent": "原始主題色",
  "ImmersiveSystemAccentDark1": "深色變種1（較深）",
  "ImmersiveSystemAccentDark2": "深色變種2（深）",
  "ImmersiveSystemAccentDark3": "深色變種3（最深）",
  "ImmersiveSystemAccentLight1": "淺色變種1（較淺）",
  "ImmersiveSystemAccentLight2": "淺色變種2（淺）",
  "ImmersiveSystemAccentLight3": "淺色變種3（最淺）",
  "Dark Mode Border Color": "邊框顏色（深色模式）",
  "Light Mode Border Color": "邊框顏色（淺色模式）",
  "Dark Mode Gradient Color": "背景顏色（深色模式）",
  "Light Mode Gradient Color": "背景顏色（淺色模式）",
  "Enable Mini Dump": "迷你轉儲",
  "Disabled": "停用此設定，不作任何更改",
  "No System Drop Shadow": "停用系統陰影效果",
  "Enable Immersive Style": "啟用沉浸式統一樣式",
  "Enable Custom Rendering": "自定義渲染",
  "Enable Fluent Animation": "流暢的彈出動畫",
  "Enable Compatibility Mode": "兼容模式",
  "No Modern App Background Color": "移除現代應用程式圖標的背景",
  "Color Treat As Transparent": "圖標顏色移除",
  "Color Treat As Transparent Threshold": "圖標顏色移除閾值（Th）",
  "Fade Out Time": "淡出時間（ms）",
  "Pop In Time": "彈出時間（ms）",
  "Fade In Time": "淡入時間（ms）",
  "Pop In Style": "彈出動畫樣式",
  "Start Ratio": "動畫開始（跳過）率",
  "Enable Immediate Interupting": "立即中斷動畫",
  "Dark Mode Color": "顏色（深色模式）",
  "Light Mode Color": "顏色（淺色模式）",
  "Corner Radius": "圓角半徑",
  "Width": "寬度（ms）",
  "Use Global Setting": "使用全域設定",
  "Yes": "是",
  "No": "否",
  "Disable": "停用",
  "Transparent": "透明",
  "Solid": "純色",
  "Blur": "模糊",
  "Classic Acrylic Blur": "亞克力（經典)",
  "Modern Acrylic Blur": "亞克力（現代)",
  "Acrylic": "亞克力",
  "Mica": "雲母",
  "Mica Alt": "雲母（深色變種)",
  "Don't Change": "預設",
  "Square Corners": "直角",
  "Large Corners": "圓角",
  "Small Corners": "小圓角",
  "Slide Down": "向下滑動",
  "Ripple": "漣漪",
  "Smooth Scroll": "向右滑動",
  "Smooth Zoom": "縮放",
  "Margins Type": "邊框類型",
  "Add To Existing": "添加到已有邊框",
  "Replace Existing": "替換已有邊框",
  "Margin": "邊框大小",
  "Left:": "左邊:",
  "Right:": "右邊:",
  "Top:": "頂邊:",
  "Bottom:": "底邊:",
  "Text Color": "文字顏色",
  "Border Color": "邊框顏色",
  "Gradient Color": "背景顏色",
  "Modify the overall appearance of all flyouts": "修改所有浮出式控制項的外觀",
  "Modify the appearance of all Dropdown flyouts": "修改所有下拉式浮出式控制項的外觀\n（譯者註：目前還不知道到底哪些控制項是這種類型）",
  "Note: If values in Menu or Dropdown are applied then the corresponsiding Global values will be ignored.": "說明: 如果在 下拉式選單 或 選單菜單 中單獨配置值，則將覆蓋相應的全域值.<br>補充說明:...",
  "Modify the overall appearance of various menu items and their animations  including: Focused, Hot, Disabled Hot & Separator": "修改各種選單項的外觀及其動畫, 包括：焦點框、可選項/普通項、不可選項和分隔線<br>注意！帶 * 的部分需要啟用此部分的 \"自定義渲染\" 才能生效",
  "Modify the appearance of all Tooltips": "修改所有提示框（Tooltip）的外觀",
  "Effect type allows you to choose the background effect used in various flyouts and elements in Translucent Flyouts.": "定義各種浮出式控制項和元素中使用的背景效果。",
  "Description": "選項描述",
  "Support": "支援的系統版本",
  "Disables any effects used for pop-ups.": "停用任何背景效果。",
  "Windows 10+": "Windows 10及以上",
  "Windows 10,<br>Windows 11(Before Build 22000)": "Windows 10<br>Windows 11（OS內部版本22000以下）",
  "Windows 11": "Windows 11",
  "Windows 11 22H2+": "Windows 11 22H2及以上",
  "Supports Windows 10+": "Windows 10及以上",
  "Accepted Values": "接受值",
  "Notes": "說明",
  "Boolean": "布林值",
  "Uses the corresponding value in the global tab as the <code>": "使用全域設定中 \"",
  "</code> value.": "\" 項的設定。",
  "Adds a fully transparent effect as the background for pop-ups.": "使選單背景透明。",
  "Adds a solid coloured background effect as the background for pop-ups.": "使用純色背景（不使用任何透明效果）。",
  "Adds a blurred effect as the background for pop-ups.": "使用模糊效果作為選單背景。",
  "Adds a acrylic paint-textured blur effect as the background for pop-ups.": "使用亞克力模糊效果作為選單背景。",
  "Adds the windows 11 styled acrylic paint-textured blur effect as background for pop-ups.": "使用Windows 11樣式的亞克力效果作為選單背景。",
  "Adds a acrylic paint-textured background layer as the background for the pop-ups.": "使用亞克力圖層作為選單背景。",
  "Adds the signature mica-blur effect as the background for the pop-ups.": "使用雲母模糊效果作為選單背景。",
  "Adds the signature mica-blur, but as a background layer for the background for the pop-ups.": "使用顏色更深的雲母模糊效果作為選單背景。",
  "Corner type allows you to choose between differend shapes and sizes of corners used for the pop-ups.": "選擇控制項邊角的樣式。",
  "Keeps the default corner type as supported by windows": "使用系統預設的邊角類型。",
  "Use sharp corners instead of round corners.": "使用直角。",
  "Use more largely rounded corners": "使用半徑較大的圓角。",
  "Use smaller corners with lesser roundness": "使用半徑較小的圓角。",
  "Enable Drop Shadow allows you to choose whether to enable the drop shadow effect for the pop-ups.": "選擇是否為各類控制項啟用陰影效果。",
  "Disables the drop shadow visible behind the pop-ups.": "停用陰影效果。",
  "Enables an additional border with shadow bahind the pop-up": "啟用陰影效果。",
  "Only works when <code>Effect Type</code> is set to Classic Acrylic Blur on Windows 10 or Modern Acrylic Blur and <code>Corner Type</code> is set to Square Corners on Windows 11": "僅當 \"效果類型\" 設定為 \"亞克力(經典)\" 或 \"亞克力(現代)\" 且控制項邊角為直角時才有效。",
  "No Border Color allows you to choose whether to render system borders on the pop-ups.": "選擇是否渲染控制項邊框。",
  "Choose to show the system borders on the pop-ups": "顯示控制項的系統邊框。",
  "On Windows 10, Only supports removing the system borders of pop-up menus and fully supports Windows 11.": "Windows 10（僅支持移除選單控制項的系統邊框）<br>Windows 11",
  "Choose to hide the system borders on the pop-ups": "隱藏控制項的系統邊框。",
  "Enable Theme Colorization allows you to choose whether to enable using the current theme color as the system border for the pop-ups.": "選擇是否使用當前的系統主題色作為控制項邊框的顏色。",
  "Choose to use the current theme color as system border": "使用。",
  "Choose not to use the current theme color as system border": "不使用。",
  "This option is ignored when <code>Dark/LightMode Border Color</code> or <code>Dark/Light Mode Color</code> values are present": "如果設定了 \"邊框顏色\" 或 \"顏色\" , 此項無效。",
  "Dark Mode Theme Colorization Type is used to indicate which variant of your current theme color to use, which are usually darker or lighter, and are used in various parts of the UI in Dark Theme.": "指定當前系統主題色的某個變體（變體之間的區別一般是亮度），並用於深色主題介面的各個部分。",
  "Light Mode Theme Colorization Type is used to indicate which variant of your current theme color to use, which are usually darker or lighter, and are used in various parts of the UI in Light Theme.": "指定當前系統主題色的某個變體（變體之間的區別一般是亮度），並用於淺色主題介面的各個部分。",
  "Dark mode border color sets the color of the system border in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義深色模式下邊框的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "The alpha/opacity value will be ignored when using round corners in Windows 11.": "<br>注意！使用圓角時, Alpha/不透明度值無效。",
  "Light mode border color sets the color of the system border in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義淺色模式下邊框的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "Dark mode gradient color sets the color of the background in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義深色模式下背景的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "This will be ignored when using <code>Effect Type</code> as <code>Acrylic</code>, <code>Mica</code> or <code>Mica Alt</code>.": "當 \"背景效果\" 設定為 \"亞克力\"、\"雲母\" 或 \"雲母（深色變種）\" 時, 本項無效。",
  "Light mode gradient color sets the color of the background in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義淺色模式下邊框的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "Enable Mini Dump allows you to choose whether to enable creating a dump file in case of a crash.": "選擇是否在崩潰時創建轉儲文件。",
  "Choose to disable creation of a dump file in case of a crash": "不創建。",
  "Choose to enable creation of a dump file in case of a crash": "創建。",
  "Disabled allows you to choose to disable all effects for this pop-up type.": "選擇是否停用當前控制項類型的所有設定。",
  "Choose not to disable all effects": "啟用。",
  "Choose to disable all effects for this pop-up type": "停用。",
  "The translucent effects and animations for these pop-ups will be disabled.": "當前控制項類型的所有設定將被停用，不對該類型控制項作任何更改。",
  "No system drop shadow allow you to choose to removes the old-style system shadow called <code>SysShadow</code>.": "指定是否刪除名為 SysShadow 的舊式系統陰影效果。",
  "Disable the old-style system drop shadows.": "刪除。",
  "Keep the old-style system drop shadow.": "保留該效果。",
  "Generally Windows 11 doesn't have these unless there are any menus with sharp corners.": "僅對直角選單有效。",
  "Enable immersive style allows you to choose to uniformly style pop-up menus as modern menus.": "選擇是否將控制項樣式統一為現代樣式。",
  "Do not enable uniformly styled pop-ups": "保留控制項原始樣式。",
  "Enable the uniformly style pop-up menus as modern menus.": "統一為現代樣式。",
  "It is strongly recommended to not to disable this option in Windows 11": "強烈建議不要在 Windows 11 中停用此選項。",
  "Enable custom rendering allows you to choose to fully render the pop-ups from scratch using a custom rendering technique.": "選擇是否使用自定義渲染技術，來完全接管選單的渲染過程。",
  "Note: Set this value to <code>Yes</code> for the parameters in the Menu section to work.": "說明: 將此項設定為 \"是\" ，帶 * 的部分才會生效。",
  "Do not enable custom rendering": "不使用。",
  "Enable the custom rendering for pop-up menus.": "使用。",
  "Enable fluent animation allows you to choose to add fluent pop-up animations for menus.": "選擇是否為選單添加流暢的彈出過渡動畫。",
  "Do not enable fluent animations": "不添加。",
  "Enable fluent animations for menus.": "添加。",
  "Enable Compatibility allows you to choose to enable a v1-like rendering procedure for your vanilla menus, so symbols are no longer needed for that section, but the rendering will be performed slightly more slowly.": "選擇是否啟用兼容模式。啟用後vanilla menus將使用類似v1的呈現過程，因此該部分不再需要符號文件，但呈現的執行速度會稍微慢一些。",
  "Use the latest rendering method and download symbols": "使用最新的呈現方法並下載符號文件。",
  "Use the v1 rendering method and skip downloading symbols": "使用v1呈現方法並跳過符號文件的下載。",
  "Note: To eliminate the need for symbols(download required otherwise), set <code>Compatibility Mode</code> and <code>No Modern App Background</code> to <code>Yes</code>": "注意！為避免對符號文件的依賴（否則需要下載符號文件），請將 \"兼容模式\" 和 \"移除現代應用程式圖標的背景\" 設定為 \"是\" 。",
  "No modern app background color removes the background color of UWP icons(such as Photos, Paint, Snipping Tools, Store).": "選擇是否去除現代 UWP 應用程式（照片、Microsoft Store等）圖標的背景顏色。",
  "Do not remove the background colors of UWP icons": "保留背景。",
  "Enable the removal of background color of UWP icons.": "去除背景。",
  "Color treat as transparent allows you to choose a specific color to remove background color of certain icons when this item exists. The removal process expands from the four corners of the icon towards the center until the removal cannot be continued.": "選擇一個特定顏色來移除某些圖標的背景色。從圖標四角向圖標中心移除。",
  "Color treat as transparent threshold allows you to choose a value between 0 to 510 and removes the background color if the color differnce between the pixels is less than this color.": "有效值為0~510。如果像素之間的色差小於Th，則移除該種顏色。",
  "<p>Equation: √[(a1 - a2) ^ 2 + (r1 - r2) ^ 2 + (g1 - g2) ^ 2 + (b1 - b2) ^ 2]</p>": "<p>方程表達式: Th = √[(a1 - a2) ^ 2 + (r1 - r2) ^ 2 + (g1 - g2) ^ 2 + (b1 - b2) ^ 2]</p>",
  "Note: Values in this section require the <code>Enable Custom Rendering</code> property in the Menu->General section be set to <code>Yes</code> to function.": "注意！需要啟用 \"選單\" > \"通用\" > \"自定義渲染\" 才能生效。",
  "Fade out time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the fade-out animation after interacting with a menu item.": "選單消失時淡出動畫的持續時間，單位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "Pop in time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the pop-in animation of when the menu appears.": "選單出現時彈出動畫的持續時間，單位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "Fade in time allows you to choose a value in milliseconds to serve as the duration of the fade-in animation of when the menu appears.": "選單出現時淡入動畫的持續時間，單位是 \"毫秒\" （ms）。一般來說這個值應該小於彈出時間。",
  "Pop in style is the style of the pop-in animation.": "選擇彈出動畫的樣式。",
  "WinUI/UWP basic slide down animation.": "選單從游標/按鈕處往下滑動，常見於 WinUI/UWP 應用程式。",
  "A ripple like animation wich seems like a paper unfold.": "就像水濺起了漣漪一樣，選單從游標/按鈕處向外擴張。",
  "A smooth scroll/expansion from top-left to bottom-right.": "滑動，但這次是往右。",
  "A smooth zoom in animation.": "從中向外整體放大。（不過有時候是從下？）",
  "Start ratio is the percentage of the pop-in animation between 0 and 100.": "有效值0~100。",
  "Increasing this value can reduce the visual perception of animation lag, but too high may weaken the visual effect of the animation; decreasing this value can enhance the visual experience of the animation, but too low may affect the interaction experience.": "彈出動畫從開始到結束這一過程的百分比, 跳過該比值之前的部分。<br>0 = 完整動畫；100 = 停用動畫。",
  "Enable immediate interupting allow users to immediately interrupt animations.": "選擇是否允許用戶立即中斷動畫。",
  "Enabling this option will immediately stop and end the Fluent animation when a menu item is selected/hovered with the mouse.": "允許後, 當游標移動到選單上時, 將立即中斷動畫的播放。",
  "Do not enable immediate stoppage and end of fluent animation": "不允許。",
  "Enable the immediate stoppage and end of fluent animation.": "允許。",
  "Dark mode color sets the color of this menu item in dark mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義深色模式下的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "Light mode color sets the color of this menu item in light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義淺色模式下的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "Width controls the border thickness of the focus rectangle for pop-up menus.": "控制選單中焦點項的邊框（如有）厚度。",
  "Width controls the border thickness of the separator line in pop-up menus.": "控制選單中分隔線的粗細。",
  "Values are accepted in ms, 1000ms= 1s ": "單位是 \"毫秒\" （ms）。",
  "This value is divided by 1000 as it is converted to DIP(Device Independent Pixels)": "該值在轉換為 DIP(設備獨立像素) 時除以1000。（即1000ms = 1dp）",
  "Corner radius, as the name suggests is radius of corners for this menu item.": "項的邊角半徑。",
  "This is used for renderig border or filling rectangles.": "用於渲染邊框或填充矩形。",
  "Margins Type defines how the underlying values of margin should be applied to the tooltip.": "選擇如何套用邊框大小。",
  "Add margin values to the already existing ones.": "將新邊框大小添加到當前值。",
  "Replace the currently used values of margin with the new ones": "將當前邊框大小替換為新值。",
  "Margin helps you set margin for the tooltip corresponding to the directions: left, right, top, bottom. They are applied based on the Margins Type mentioned above.": "設定各個方向上邊框的粗細。具體效果如何取決於上面的 \"邊框類型\" 。",
  "Text color sets the color of the tooltip text in dark/light mode.": "自定義深色/淺色模式下，提示框文字的顏色。",
  "Border color sets the color of the system border in dark/light mode. You can choose the color to your liking while also being able to choose the opacity with the help of the alpha value.": "自定義邊框的顏色。使用 Alpha (A) 值控制顏色的不透明度。",
  "Settings": "設定",
  "General Settings": "通用",
  "Choose Language:": "介面語言：",
  "Installation Location:": "Translucent Flyouts（半透明浮出式控制項）安裝位置：",
  "Choose Folder": "選取文件夾",
  "!! Error: TFMain64.dll not found !!": "！！錯誤：未找到 TFMain64.dll 文件！！",
  "Save": "儲存",
  "Appearance": "介面外觀",
  "Manual:": "自定義：",
  "Background Color": "主背景色",
  "Secondary Background Color": "次背景色",
  "Label Color": "文字顏色（高亮）",
  "Light Mode": "淺色模式",
  "Dark Mode": "深色模式",
  "Icon Color Mode": "圖標顏色模式",
  "Presets:": "預設：",
  "Select Preset": "選取預設模板",
  "Manual": "自定義",
  "Black-Grey": "黑色加灰",
  "White-Grey": "灰色加白",
  "Pink-Purple": "粉色加紫",
  "Green-Chocolate": "綠色加巧克力",
  "Cyan-PaleYellow": "青色加黃",
  "Orange-Brown": "橙色加褐",
  "Wine-PaleYellow": "酒紅加黃",
  "Internal Functions": "內部功能",
  "Install": "安裝服務",
  "Uninstall": "卸載服務",
  "Run": "啟動服務",
  "Stop": "停止服務",
  "Note: This section will only work if Translucent Flyouts' location is specified in the General Settings.": "注意: 僅當在 通用 中指定了 \"Translucent Flyouts（半透明浮出式控制項）\" 的位置時, 此部分才有效。",
  "External Functions": "外部功能",
  "Note: Pressing the button below will download and install Translucent Flyouts and set the path in the application so you can use the internal functions as well as all the other functionality included in the application.": "說明: 單擊下面的按鈕將下載並安裝 \"Translucent Flyouts（半透明浮出式控制項）\" 並配置路徑, 以便您可以使用 內部功能 以及應用程式中包含的所有其他功能。",
  "Download and Install": "下載並安裝",
  "Advanced Functions": "進階",
  "Configure Block List": "編輯封鎖清單",
  "Warning: This section is only meant for the advanced user. Configuring the Block List needs a system restart and doesn't load Translucent Flyouts for that application at all. This may cause some serious problems if not used properly, resulting in high CPU usage.": "警告！此設定僅適用於進階用戶。清單內的程序將不會被載入 \"Translucent Flyouts（半透明浮出式控制項）\" ，重新啟動後生效。如果使用不當，可能會導致嚴重問題，進而導致CPU負載過高。",
  "Process Name, e.g. explorer.exe": "程序名稱，如explorer.exe",
  "Note: Adding any process to this list would turn off the functionality of this section for that.": "注意！清單內的任何程序都不會被載入該部分的配置。"
}